港府已與日泰等11國商討落實旅遊氣泡 台灣未見名單上

人地肯比你入咩

月前本港疫情回穩時，政府曾透露與多國商討旅遊氣泡，但第三波爆發後，有關商討未有明確進展。商務及經濟發展局局長邱騰華今日透露，已與11個國家進行初步接觸，包括日本、泰國、歐洲等，但邱未提及控疫成功兼港人其中一個旅遊熱點的台灣。

邱騰華指政府在6月開始已與其他國家討論，以旅遊氣泡形式讓市民恢復出行，但礙於各國國家疫情情況不同，所以會繼續審視實際情況再作決定，他表示香港已與11個國家進行初步接觸，向這些國家提出願意作出雙邊討論，包括在甚麽情況下可恢復出行，11個國家中有5、6個國家表示有興趣，當中日本、泰國已與香港做出雙邊討論，而歐盟亦委托德國與香港商討恢復出行歐洲的事宜，另外如法國、瑞士、紐西蘭及澳洲亦有興趣與香港作雙邊討論。邱騰華表示政府最近亦對東盟國家，包括越南、馬來西亞提出商討，今早他亦發信給新加坡，表示香港有興趣與他們討論旅遊氣泡。

邱騰華並表示，討論旅遊氣泡同時，有數項必不可少的措施，如出發前及抵步後的檢測，而雙方政府亦須確認檢測結果，所以其他政府或須直接與衞生署接洽，了解出行人士的檢測結果是否得到確認。他指出，與不同國家討論時，因應不同國家限制，對出行人士的限制亦隨之不同，如一個國家幅員寬廣，可能會對出行人士有定點限制，避免出行人士在不同城市之間頻繁地穿梭。
另外，在先行先試的時期中，某一類別人士或會首先試行，如商務人士等。邱騰華又指有國家詢問香港可用哪些方法確認出行形式，他指健康碼是一個方便的形式去確認出行人士的情況。

健康碼陰謀再來了 邊個國家認可邊個就出賣民主自由

乜撚野叫旅遊氣泡